### 为什么要使用克隆？

克隆的对象可能包含一些已经修改过的属性，而 new 出来的对象的属性都还是初始化时候的值，所以当需要一个新的对象来保存当前对象的“状态”就靠克隆方法了。

### 如何实现对象克隆？

实现 Cloneable 接口并重写 Object 类中的 clone() 方法。

实现 Serializable 接口，通过对象的序列化和反序列化实现克隆，可以实现真正的深度克隆。

### 深拷贝和浅拷贝区别是什么？

- 浅克隆：当对象被复制时只复制它本身和其中包含的值类型的成员变量，而引用类型的成员对象并没有复制。

- 深克隆：除了对象本身被复制外，对象所包含的所有成员变量也将复制。
